中立組織促國會查美國之音腰斬郭文貴專訪

中立組織促國會查美國之音

美國之音（VOA）腰斬郭文貴專訪爭議發酵，VOA及其監管部門聯邦機構廣播理事會（Broadcasting Board of Governors，BBG）高層先後否認受到中共壓力，但仍備受質疑。無黨派中立組織美國國際廣播委員會（CUSIB）譴責VOA，並要求國會對此展開調查。

台長或受牽連提前離職

VOA作為美國政府對外設立的國有宣傳機構，在北京設有辦公室，有分析指直播郭文貴很可能令VOA被趕出中國，甚至影響中美關係。腰斬掀起風波後，VOA台長貝內特（Amanda Bennett）曾用「為保障高標準新聞」為由辯護。她是普利策獎得主，也是2013年彭博社踢爆習近平家族財富的調查小組負責人，該報道令彭博社被中國封殺，她被迫離職。有分析指受今次風波牽連，她可能會再度提前離職。
BBG行政總裁John F. Lansing回應事件，強調VOA絕不會受北京壓力，又說一小時電視直播專訪已足夠。美國政府屬下的BBG負責監督VOA、自由亞洲電台、中東廣播網、自由歐洲電台、馬蒂廣播電視台五個由美政府資助的對外廣播網絡。
由前國際廣播記者義務組成的網媒「BBGWatch」批評Lansing和貝內特仍未認識到事件嚴重影響VOA聲譽，顯示二人並不理解美國之音海外影響，以及對國際廣播和美國公共外交的有限認知。上周VOA總部外有中國面孔舉牌示威斥「美國之音向中國叩頭可恥」，並質疑「共匪滲透美國之音」。
BBG Watch/Twitter
<蘋果>

「受北京控制」助理命中斷直

美國之音（VOA）事件餘波未了，昨日中文部5人遭調查，令事件更撲朔迷離。究竟中斷直播的決定是如何形成，背後又是受了來自哪裏的壓力？知情人士亦對《明鏡郵報》說，此次直播中斷事件特別引人注目的是，遠東部助理兼亞太主編張晶的角色。

首位《人民日報》駐華府記者之子

據美國《明鏡郵報》報道，張晶先後畢業於北京大學、芝加哥大學的高材生，是首位《人民日報》駐華盛頓記者張彥之子。他被認為是具體命令中斷直播的領導者，但是他的決定是得到四名美國之音高層的支持。
作為事件主角的郭文貴昨對《蘋果》表示，VOA內部人員與北京安全情報外交有複雜關係，且類似情況「不是一兩個」。郭又指，「我第一次聽張晶的名字，是北京一個老領導說，他說：『張晶是我們的人』；這讓我很震驚。後來我問東方（VOA主持人）張晶的身份，東方透露張晶是個助理。後來老領導又表示，張晶的家好像是新華社的，人都在北京控制之下。」
郭文貴說：「往好裏想，他是因家人受威脅，必須聽他們（美國政府），但我聽口氣，張在北京安全部門很深的關係，他們相當尊重張晶、相信張晶的，所以這就複雜了。」
由於事件被視為美國之音成立75年以來最大的醜聞，定居美國的民運人士楊建利，已要求美國國會展開聽證會調查事件。亦有人在美國白宮網頁發起聯署，要求美國當局調查。
《蘋果》記者

無5毛 真奇妙
無5毛 真奇妙
無5毛來留言 真奇妙

五毛狗唔敢入

呢招真係好撚高明, 有技巧咁利用D敏感訊息就可以捉到晒D間諜出黎

美國之音呢個名好似d耶教節目

郭文貴說：「往好裏想，他是因家人受威脅，必須聽他們（美國政府），

關美國佬事？